Решенные задачи и примеры с learn.javascript.ru. ЧАСТЬ - 1

ВВЕДЕНИЕ

	Введение в JavaScript
	Справочники и спецификации
	Редакторы для кода
	Консоль разработчика

ОСНОВЫ JAVASCRIPT

	Привет, мир!
	Внешние скрипты, порядок исполнения
	Структура кода
	Современный стандарт, "use strict"
	Переменные
	Правильный выбор имени переменной
	Шесть типов данных, typeof
	Основные операторы
	Операторы сравнения и логические значения
	Побитовые операторы
	Взаимодействие с пользователем: alert, prompt, confirm
	Условные операторы: if, '?'
	Логические операторы
	Преобразование типов для примитивов
	Циклы while, for
	Конструкция switch
	Функции
	Функциональные выражения
	Рекурсия, стек
	Именованные функциональные выражения
	Всё вместе: особенности JavaScript

КАЧЕСТВО КОДА

	Отладка в браузере Chrome
	Советы по стилю кода
	Как писать неподдерживаемый код?
	Автоматические тесты при помощи chai и mocha

СТРУКТУРЫ ДАННЫХ

	Введение в методы и свойства
	Числа
	Строки
	Объекты как ассоциативные массивы
	Объекты: перебор свойств
	Объекты: передача по ссылке
	Массивы с числовыми индексами
	Массивы: методы
	Массив: перебирающие методы
	Псевдомассив аргументов "arguments"
	Дата и Время

ЗАМЫКАНИЯ, ОБЛАСТЬ ВИДИМОСТИ

	Глобальный объект
	Замыкания, функции изнутри
	[[Scope]] для new Function
	Локальные переменные для объекта
	Модули через замыкания
	Управление памятью в JavaScript
	Устаревшая конструкция "with"

МЕТОДЫ ОБЪЕКТОВ И КОНТЕКСТ ВЫЗОВА

	Методы объектов, this
	Преобразование объектов: toString и valueOf
	Создание объектов через "new"
	Дескрипторы, геттеры и сеттеры свойств
	Статические и фабричные методы
	Явное указание this: "call", "apply"
	Привязка контекста и карринг: "bind"
	Функции-обёртки, декораторы

НЕКОТОРЫЕ ДРУГИЕ ВОЗМОЖНОСТИ

	Типы данных: [[Class]], instanceof и утки
	Формат JSON, метод toJSON
	setTimeout и setInterval
	Запуск кода из строки: eval
	Перехват ошибок, "try..catch"
		
ООП В ФУНКЦИОНАЛЬНОМ СТИЛЕ

	Введение
	Внутренний и внешний интерфейс
	Геттеры и сеттеры
	Функциональное наследование

ООП В ПРОТОТИПНОМ СТИЛЕ

	Прототип объекта
	Свойство F.prototype и создание объектов через new
	Встроенные "классы" в JavaScript
	Свои классы на прототипах
	Наследование классов в JavaScript
	Проверка класса: "instanceof"
	Свои ошибки, наследование от Error
	Примеси